身份證護照恐懼症

有無人差不多去旅行既日子就好那驚唔見/當日漏左帶 總之乜都擔心一餐

出發前Double check 就得啦

個種恐懼係check足十萬次都擔心緊

唔去旅行咪唔驚囉

又唔會好擔心
但出門口，等lift，上車，落車都會望一望

掛係個心口度咁得

強迫症病徵
惡化起黎你每分鐘都會check銀包，甚至行街中途返屋企check石油氣
即使你理性知道已經check咗，你都係會忍唔著再check

請參考一本書：停不下來的人

真係唔係好擔心喎

我都係 落左街覺得屋企門好似無鎖 上返去睇

有
CHECK自己個護照都唔夠, 有同行人仲要CHECK哂咁多個有, CHECK幾次
成日隔一陣會摸下自己個荷包車飛果D係唔係度

齋用passport 可以出境嗎

有既情況一定要迫自己唔好理, 唔係手尾都幾長

個種心理壓力真係好大

可以

我會早一日放入背囊

我慣咗開咗門, 會CHECK 多次護照. 根住先閂門走人

我會瘋狂check荷包車飛電話 ,重一定要放係衫袋到feel到佢地存在先安心

停不下來的人呢本書講如果feel到未鎖門想check, 就忍著唔check, 唔好畀堆數數字儀式消除你既感覺，而係習慣個感覺存在，咁慢慢就會好返

但講就容易

渣架

上網買機票入passport 號碼對10次 confirm 嗰陣再對10次 對到識背都會再對

梳過頭 熄了燈 出去記得鎖上門
和想清想楚 有沒有身份證
記得帶齊 信用咭 鈔票駕駛執照
為何仍然沒有自信心

有次係大學出發去機場，有個fd去到先發現係學校影印身份證既時候唔記得係影印機度拎返張身份證出黎

其實無所謂，又唔係護照

自己一個住好大壓力，搵個老婆可能好啲

每日出門用電話影一次
話比自己聽帶咗

每次停車 走開左 都好驚自己唔記得鎖車

係 買機票係最煩, 買果陣係咁對, 出發前又再對對對, 已經記得哂買過機票既家人朋友資料

唔會自動鎖咩

我都有小小 連續帀日落到樓下走返上去check門鎖
不過我之後鎖完門專心問一次自己鎖左未就會無事

Passport number好似之後可以改
但名一定唔可以錯

我次次買機票都係 銀行過數都對5次

我都係
去到機場會忽然間醒起自己好似冇帶身份證 然後好驚青咁搵 但明明一路都喺銀包

如果check書包嘅野 又怕頭先check嘅時候會唔小心整跌其他野，之後又check多次

我著開緊身褲，啲野擺晒喺褲袋唔洗係咁check
仲要人地想偷都偷唔到

搭緊巴士去機場都要check幾次
明明坐緊係到無郁過
都要不停打開個袋望到本護照仲係個袋到先安樂

有輕微恐懼症
搭地鐵成日驚人偷野
每一個站cheak一次

唔止身份證護照，仲有銀包
上車，落車，離開餐廳／景點，都忍唔住check下個袋
第一次自己去旅行，一得閒就望下個銀包

有，去親旅行將啲證件就算放入袋最入嗰格，硬係凝住會跌咗出嚟或者俾人偷咗

然後每次check 都用勁多時間搵返出黎
然後又好驚因為擺返入去個時唔小心跌左出黎

其實最恐怖係第一下搵唔到個下心寒

之前好似聽過越check得密唔見既機會反而越大

其實我都唔明自己
明明冇試過出呢d錯 但點解會咁驚 要係咁check

有冇人旅行有唔見錢恐懼症

有冇人會用excel整個表寫低要帶啲咩
執一件就剔一件

好明白果種心寒既感覺 咩mood都冇晒立刻狂搵返出黎先到個心

定到個心

有沒臨床心理學家可以留個聯絡方法
錢我畀得起

反而係去緊旅行果陣驚唔見

我呢個問題好嚴重...我搭車成日都會check電話銀包鑰匙 跟著返工個pass又成日 check睇下有無跌咗條locker鑰匙
係check到有問題
以前我個ex直頭幫我keep起曬佢跟著同我講話唔駛擔心 我先好啲